淺入股票投資：收息股點估值？

【淺入股票投資：收息股點估值？】

估值必然會用到折現模型，而折現就要有折現率。上幾篇講到股本證券的折現率（亦即要求回報），可以用CAPM因應系統性風險來推算出來。除了CAPM，其實要估計股本證券的要求回報，亦有另一個方法－Dividend Capitalisation Model（譯名很可能是股息資本化模型）。

要了解其原理，首先就要講解一下股票投資者與上市公司的關係。

股票投資者，即股東，是上市公司的擁有人之一。股東投資於公司的股票，原則上亦是向公司提供資金，這造成了股東的現金流出，上市公司的現金流入。

上市公司將資金用於業務經營及投資，若然表現理想，就可以賺到盈利。公司的盈利就屬於公司的擁有人，即股東。不過，這些盈利的權益雖然屬於股東，但卻未必會為股東帶來即時的現金流入，因為盈利不一定會用作股息分派。現實中，即使上市公司選擇派息，亦通常不會將年內所得利潤全數派發，而是將部分利潤保留起來。原因是，業務通常都有再投資需要，例如電力公司要興建新的發電廠，汽車廠商要投資於新的造車設備。

無論盈利是全數派發，抑或全數保留，權益仍然是屬於股東的。即使公司將盈利保留起來，用於業務拓展，最終所賺到的再投資回報，同樣屬於股東，可以增加股東在公司所享有的權益。

簡短地說，由股息的角度來看，股東的回報可分為兩部分：一是分派所得的股息回報，二是由公司將保留盈利再投資所得的權益增加。

下篇繼續！

遲下會唔會開POST 講科技股/藥股估值

藥股唔識

推1

6033 點睇

巴打，好耐無見

再買

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家先75%, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

一句講晒，太長了

簡短版：
總之估值就有d model 去計啦，
要了解d model 既原因，
就先講下公司賺到錢呢，
佢唔一定以派息黎回報持有股票既股東
就好似700騰訊咁，賺到錢就再投資落公司自身
派息股既例子就有5仔匯豐

下篇繼續！

你有信心佢下次會派返006?

無
但長線嘛
同埋唔派出黎嘅錢 都係自己錢黎

好耐冇見巴打

屁

支持

我都唔太識, 應該無咩特別model 估到
我諗都係同D 同行比, 但藥廠又間間唔同,有D 公司做到一兩隻藥就可以食全家

買得其實都幾投機 好似搏有專利開發咁

藥股無論美國的同中國的都嘗試研究過。
Model 就DCF
但assumptions 呢，pipeline, patent expiry, patent extension, 新藥係會唔會好賣要睇佢隻藥同舊藥的優缺點，需求等，仲要估FDA 何時批，會唔會批。
你唔係癌症同心血管疾病醫生正常唔識。

Too difficult, give up

放棄正路好過中伏